{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_064806",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-09-26",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "무령서원"
    },
    "text": "武寧書院 (무령서원)\\n\n全羅南道霊光郡霊光邑臥龍路2ギル16\\n\n武寧書院は1784年に、本郷儒林の発想によってキム·シムオン、金海の両名の忠節を尊重し、霊光邑東部面内川に祠宇を建てることで基泉寺と名付けられました。しかし、1868年に大院君の書院撤廃令により撤去されました。その後、1903年になって雪堂郷社として再建され、現在の場所に1933年に祠宇を再建しました。さらに、1975年に霊光郷校全校カン·ギルウォンなど10人余りの人々によって奇泉寺は武栄書院と改名されました。そして、1975年に政府の助成を受け、本書院は改修されリニューアルが行われました。毎年の香事日は3月と9月の中正月に行われます。",
    "QA": [
        {
            "question": "武寧書院は何年に建てられましたか？",
            "answer": "武寧書院は1784年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "武寧書院は誰の忠節を尊重して建てられましたか？",
            "answer": "武寧書院はキム・シムオンと金海の両名の忠節を尊重して建てられました。"
        },
        {
            "question": "武寧書院はどのような場所に建てられましたか？",
            "answer": "武寧書院は霊光邑東部面内川に建てられました。"
        },
        {
            "question": "武寧書院は何年に撤去されましたか？",
            "answer": "武寧書院は1868年に撤去されました。"
        },
        {
            "question": "武寧書院は再建されましたか？",
            "answer": "はい、武寧書院は1903年に雪堂郷社として再建されました。"
        },
        {
            "question": "武寧書院は今現在どこに位置していますか？",
            "answer": "武寧書院は全羅南道霊光郡霊光邑臥龍路2ギル16に位置しています。"
        },
        {
            "question": "武寧書院は何年に再建されたのですか？",
            "answer": "武寧書院は1933年に再建されました。"
        },
        {
            "question": "武寧書院は何年に改名されましたか？",
            "answer": "武寧書院は1975年に奇泉寺から武栄書院に改名されました。"
        },
        {
            "question": "武寧書院は改修されましたか？",
            "answer": "はい、1975年に政府の助成を受け、武寧書院は改修されました。"
        },
        {
            "question": "武寧書院の香事日はいつ行われますか？",
            "answer": "武寧書院の香事日は3月と9月の中正月に行われます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 224,
        "QA": 321
    }
}